export const quizQuestions = {
    topic: 'Programação',
    level: 'Beginner',
    totalQuestions: 30,
    perQuestionScore: 3.33,
    questions: [
        {
            "question": "O que é um 'loop' em programação?",
            "choices": [
                "Uma estrutura que permite a execução repetida de um bloco de código",
                "Um tipo de variável que armazena múltiplos valores",
                "Uma função que retorna um valor booleano",
                "Um erro que ocorre quando o programa entra em um estado infinito"
            ],
            "type": "MCQs",
            "correctAnswer": "Uma estrutura que permite a execução repetida de um bloco de código"
        },
        {
            "question": "Qual linguagem de programação é conhecida por ser usada principalmente para desenvolvimento web front-end?",
            "choices": [
                "Python",
                "JavaScript",
                "Java",
                "C++"
            ],
            "type": "MCQs",
            "correctAnswer": "JavaScript"
        },
        {
            "question": "O que significa a sigla 'HTML'?",
            "choices": [
                "HyperText Markup Language",
                "High-Level Text Management Language",
                "Hyperlink and Text Management Language",
                "Home Tool Markup Language"
            ],
            "type": "MCQs",
            "correctAnswer": "HyperText Markup Language"
        },
        {
            "question": "Qual dos seguintes NÃO é um tipo de dado primitivo em Java?",
            "choices": [
                "int",
                "float",
                "string",
                "boolean"
            ],
            "type": "MCQs",
            "correctAnswer": "string"
        },
        {
            "question": "O que é um 'commit' no contexto de controle de versão com Git?",
            "choices": [
                "Uma operação que remove um arquivo do repositório",
                "Uma operação que salva as alterações feitas no código em um ponto específico no tempo",
                "Uma operação que mescla duas branches diferentes",
                "Uma operação que reverte o código para um estado anterior"
            ],
            "type": "MCQs",
            "correctAnswer": "Uma operação que salva as alterações feitas no código em um ponto específico no tempo"
        },
        {
            "question": "Qual é a função do comando `print()` em Python?",
            "choices": [
                "Executar uma operação matemática",
                "Exibir um valor ou mensagem na tela",
                "Ler um valor de entrada do usuário",
                "Definir uma variável"
            ],
            "type": "MCQs",
            "correctAnswer": "Exibir um valor ou mensagem na tela"
        },
        {
            "question": "O que é um 'array' em programação?",
            "choices": [
                "Uma estrutura de dados que armazena uma coleção de elementos do mesmo tipo",
                "Uma função que retorna múltiplos valores",
                "Um tipo de loop que itera sobre uma lista de valores",
                "Um erro que ocorre quando se tenta acessar um índice inválido"
            ],
            "type": "MCQs",
            "correctAnswer": "Uma estrutura de dados que armazena uma coleção de elementos do mesmo tipo"
        },
        {
            "question": "Qual é o operador usado para comparar se dois valores são iguais em JavaScript?",
            "choices": [
                "=",
                "==",
                "===",
                "!="
            ],
            "type": "MCQs",
            "correctAnswer": "==="
        },
        {
            "question": "O que é um 'framework' em desenvolvimento de software?",
            "choices": [
                "Um conjunto de ferramentas e bibliotecas que facilitam o desenvolvimento de aplicações",
                "Um tipo de linguagem de programação",
                "Um erro comum em programas",
                "Um tipo de banco de dados"
            ],
            "type": "MCQs",
            "correctAnswer": "Um conjunto de ferramentas e bibliotecas que facilitam o desenvolvimento de aplicações"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal função de um banco de dados?",
            "choices": [
                "Armazenar e gerenciar dados de forma estruturada",
                "Executar operações matemáticas complexas",
                "Desenvolver interfaces gráficas",
                "Compilar código fonte"
            ],
            "type": "MCQs",
            "correctAnswer": "Armazenar e gerenciar dados de forma estruturada"
        },
        {
            "question": "Qual é a função do comando `git clone`?",
            "choices": [
                "Criar um novo branch",
                "Copiar um repositório remoto para o ambiente local",
                "Mesclar branches",
                "Excluir um repositório"
            ],
            "type": "MCQs",
            "correctAnswer": "Copiar um repositório remoto para o ambiente local"
        },
        {
            "question": "O que é um 'bug' em programação?",
            "choices": [
                "Um recurso não documentado",
                "Um erro ou falha no código que causa comportamento inesperado",
                "Um tipo de variável",
                "Uma funcionalidade extra"
            ],
            "type": "MCQs",
            "correctAnswer": "Um erro ou falha no código que causa comportamento inesperado"
        },
        {
            "question": "Qual linguagem é conhecida por ser usada em ciência de dados e machine learning?",
            "choices": [
                "Java",
                "Python",
                "C#",
                "Ruby"
            ],
            "type": "MCQs",
            "correctAnswer": "Python"
        },
        {
            "question": "O que é um 'IDE' em programação?",
            "choices": [
                "Um tipo de banco de dados",
                "Um ambiente de desenvolvimento integrado",
                "Uma linguagem de programação",
                "Um framework de front-end"
            ],
            "type": "MCQs",
            "correctAnswer": "Um ambiente de desenvolvimento integrado"
        },
        {
            "question": "Qual comando é usado para instalar pacotes em Node.js?",
            "choices": [
                "npm install",
                "node install",
                "npm start",
                "node start"
            ],
            "type": "MCQs",
            "correctAnswer": "npm install"
        },
        {
            "question": "O que é um 'recursion' em programação?",
            "choices": [
                "Um loop infinito",
                "Uma função que chama a si mesma",
                "Um tipo de erro",
                "Uma estrutura de dados"
            ],
            "type": "MCQs",
            "correctAnswer": "Uma função que chama a si mesma"
        },
        {
            "question": "Qual é a função do comando `console.log()` em JavaScript?",
            "choices": [
                "Executar uma operação matemática",
                "Exibir uma mensagem no console",
                "Ler um valor de entrada do usuário",
                "Definir uma variável"
            ],
            "type": "MCQs",
            "correctAnswer": "Exibir uma mensagem no console"
        },
        {
            "question": "O que é um 'API'?",
            "choices": [
                "Um tipo de banco de dados",
                "Uma interface de programação de aplicações",
                "Um framework de front-end",
                "Um tipo de variável"
            ],
            "type": "MCQs",
            "correctAnswer": "Uma interface de programação de aplicações"
        },
        {
            "question": "Qual é a função do comando `SELECT` em SQL?",
            "choices": [
                "Inserir dados em uma tabela",
                "Atualizar dados em uma tabela",
                "Selecionar dados de uma tabela",
                "Excluir dados de uma tabela"
            ],
            "type": "MCQs",
            "correctAnswer": "Selecionar dados de uma tabela"
        },
        {
            "question": "O que é um 'framework' CSS?",
            "choices": [
                "Um conjunto de ferramentas para estilização de páginas web",
                "Um tipo de banco de dados",
                "Uma linguagem de programação",
                "Um tipo de variável"
            ],
            "type": "MCQs",
            "correctAnswer": "Um conjunto de ferramentas para estilização de páginas web"
        },
        {
            "question": "Qual é a função do comando `return` em uma função?",
            "choices": [
                "Definir uma variável",
                "Retornar um valor para o chamador da função",
                "Executar um loop",
                "Exibir uma mensagem no console"
            ],
            "type": "MCQs",
            "correctAnswer": "Retornar um valor para o chamador da função"
        },
        {
            "question": "O que é um 'compilador'?",
            "choices": [
                "Um programa que traduz código fonte para código de máquina",
                "Um tipo de variável",
                "Um erro comum em programas",
                "Um tipo de banco de dados"
            ],
            "type": "MCQs",
            "correctAnswer": "Um programa que traduz código fonte para código de máquina"
        },
        {
            "question": "Qual é a função do comando `DELETE` em SQL?",
            "choices": [
                "Inserir dados em uma tabela",
                "Atualizar dados em uma tabela",
                "Selecionar dados de uma tabela",
                "Excluir dados de uma tabela"
            ],
            "type": "MCQs",
            "correctAnswer": "Excluir dados de uma tabela"
        },
        {
            "question": "O que é um 'framework' JavaScript?",
            "choices": [
                "Um conjunto de ferramentas para desenvolvimento de aplicações web",
                "Um tipo de banco de dados",
                "Uma linguagem de programação",
                "Um tipo de variável"
            ],
            "type": "MCQs",
            "correctAnswer": "Um conjunto de ferramentas para desenvolvimento de aplicações web"
        },
        {
            "question": "Qual é a função do comando `INSERT` em SQL?",
            "choices": [
                "Inserir dados em uma tabela",
                "Atualizar dados em uma tabela",
                "Selecionar dados de uma tabela",
                "Excluir dados de uma tabela"
            ],
            "type": "MCQs",
            "correctAnswer": "Inserir dados em uma tabela"
        },
        {
            "question": "O que é um 'framework' Python?",
            "choices": [
                "Um conjunto de ferramentas para desenvolvimento de aplicações",
                "Um tipo de banco de dados",
                "Uma linguagem de programação",
                "Um tipo de variável"
            ],
            "type": "MCQs",
            "correctAnswer": "Um conjunto de ferramentas para desenvolvimento de aplicações"
        },
        {
            "question": "Qual é a função do comando `UPDATE` em SQL?",
            "choices": [
                "Inserir dados em uma tabela",
                "Atualizar dados em uma tabela",
                "Selecionar dados de uma tabela",
                "Excluir dados de uma tabela"
            ],
            "type": "MCQs",
            "correctAnswer": "Atualizar dados em uma tabela"
        },
        {
            "question": "O que é um 'framework' Java?",
            "choices": [
                "Um conjunto de ferramentas para desenvolvimento de aplicações",
                "Um tipo de banco de dados",
                "Uma linguagem de programação",
                "Um tipo de variável"
            ],
            "type": "MCQs",
            "correctAnswer": "Um conjunto de ferramentas para desenvolvimento de aplicações"
        },
        {
            "question": "Qual é a função do comando `DROP` em SQL?",
            "choices": [
                "Inserir dados em uma tabela",
                "Atualizar dados em uma tabela",
                "Selecionar dados de uma tabela",
                "Excluir uma tabela"
            ],
            "type": "MCQs",
            "correctAnswer": "Excluir uma tabela"
        },
        {
            "question": "O que é um 'framework' C#?",
            "choices": [
                "Um conjunto de ferramentas para desenvolvimento de aplicações",
                "Um tipo de banco de dados",
                "Uma linguagem de programação",
                "Um tipo de variável"
            ],
            "type": "MCQs",
            "correctAnswer": "Um conjunto de ferramentas para desenvolvimento de aplicações"
        }
    ],
  }

  export default quizQuestions;